蔡英文明赴嘉義空軍基地義勉勵 攔截解放軍機值勤F16機師

解放軍2架殲11戰機日前穿越海峽中線，挑釁台灣國防安全，台空軍即派出F-16戰機緊急起飛攔截。台《蘋果》引述消息稱，總統蔡英文明天將親赴嘉義空軍基地，慰問及勉勵當天值勤的機師。此外，嘉義基地已接收性能提升的F-16V型戰機，蔡亦將視察，鄭重向大陸宣示台防衞領空的戰力與決心。

台灣為強化空軍戰力，國防部耗資1,296億餘元新台幣（約330億港元）預算，委託美商洛克希德馬丁公司協助台漢翔公司，升級空軍目前擁有的143架F-16A/B戰機為F-16V戰機，首批4架已在去年底交機，現正由空軍進行測試。此外，洛馬與漢翔預計以每年24架的速度，於2023年以前完成全數143架F-16V戰機。

根據空軍的報告顯示，目前台空軍的F-16V戰機，在換裝AN/APG-83型先進主動相位陣列雷達（AESA）及新型任務電腦後，將可同時執行搜索、追蹤及鎖定多個目標，偵測距離也比台灣原有F-16A/B型的APG66（V）3雷達，增加30%以上，整體戰場偵測能力將可提升220%，自我防護能力也可提升180%。
台灣《蘋果日報》

依家民進黨變咗以前嘅國民黨加民進黨
國民黨反而變咗共產黨……

F16 V